Kaibas atstawka Soldat Hans Mikson et kui temma Mooste lade päiwal Kärsa Körtzin 3 Kop. est Wiina jonu nink selle est 3 Kop. ärramaksnu ja wälja lännu, et koddo minna, om Körtzmik Hindrik Matson tee päle wälja tulno ja temma Sällast Särki wäggigi ärrarisunu, üttelden et kaibaja ei ollewad kolm kopikad Wiina Rahha mitte ärramaksnud. Kik Wabbandaminne olnud ilmaasjanda ja piddanud temma wanna Innemine ilma Särgita jahhe päiwal Koddo minnema, pallel temma Hääs 30 Rubl. höb. Körtzmikko trahwida.
Körtzmik Hind. Matson selle perrast küssitud ütles wälja, et Soldat Hans Mikson om temma lapse käest Wiina sanu ja lapse Uetlemisse perra Rahha maksmata jätnu, kelle perrast temma tedda pantnud.
Tunnistaja Jaan Piirson ütles wälja, et temma om näinu, kui Kortzmik wäggusi Soldat Hans Miksoni Sällast Särki ärratõmmanu ja ärrawõtnu nink Särki Taskust Kindit ja Piipu taggasi andnud.
Tunnistaja Adam Piir ütles wälja näinu ollewad kui Soldat 3 Kop est Wiina jonu nink 3 Kop Rahha ärramaksnud.
Sai moistetud: Körtzmik Hind. Matson maksab 15 Rubl Soldat Hans Miksonile ja annap Särk taggasi, 1 Rubl Waesteladiko sisse Trahwi wäggusi Kisumisse est.
Se Moistminne sai §772 &amp; 773 järrele kalutud.
Hindrik Torg XXX Peter Kulp  XXX Hindrik Lippson XXX Jaan Koskord XXX Joh. Klaosson XXX Jakob Hanson XXX
